%!TEX root = main.tex

\section{Análise}

Para fazer uma análise aos resultados produzidos pelo algoritmo implementado, executamos o mesmo com as condições de término (sendo que o valor de avaliação mínimo foi 0, visto o mesmo não ter efeito nesta análise):

\begin{itemize}
    \item Número de novas gerações: 5.
    \item Dimensão da População: 5.
\end{itemize}

Para além disso, definimos as probabilidades de ocorrência de cruzamento e de mutação em 85\%.

Com estes parâmetros, corremos o algoritmo 2 vezes e obtemos os seguintes dados:

\begin{table}[h]
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{c|rccr}
Iteração           & Geração & Valor Mínimo & Valor Máximo & Média  \\ \hline
\multirow{6}{*}{1} & 0       & 693000       & 1002960      & 828972 \\ \cline{2-5} 
                   & 1       & 697500       & 1110600      & 799350 \\ \cline{2-5} 
                   & 2       & 419040       & 697500       & 552000 \\ \cline{2-5} 
                   & 3       & 491400       & 681660       & 578790 \\ \cline{2-5} 
                   & 4       & 563220       & 781380       & 643830 \\ \cline{2-5} 
                   & 5       & 577620       & 696420       & 628260 \\ \hline
\multirow{6}{*}{2} & 0       & 693180       & 1142280      & 920016 \\ \cline{2-5} 
                   & 1       & 672840       & 948780       & 803640 \\ \cline{2-5} 
                   & 2       & 355860       & 948780       & 547260 \\ \cline{2-5} 
                   & 3       & 355860       & 1015380      & 538770 \\ \cline{2-5} 
                   & 4       & 293040       & 1037880      & 517020 \\ \cline{2-5} 
                   & 5       & 327600       & 466020       & 380910
\end{tabular}%
}
\caption{Análise da evolução dos resultados da função de avaliação}
\label{tab:valores}
\end{table}

Analisando a tabela \ref{tab:valores}, verificamos que o algoritmo tende para reduzir os valores da função de avaliação, no entanto, através dos operadores genéticos, pode por vezes "perder" uma boa solução e em gerações seguintes não encontrar com o mesmo valor de avaliação.

\subsubsection{Proposta de Heurísticas}

Uma das melhores formas de aumentar o sucesso do algoritmo genético será executar o mesmo sobre uma população inicial não aleatória, mas com características pré-selecionadas. Assim, podemos aplicar heurísticas à população inicial de modo a alcançar este objetivo. Assim, podemos, por exemplo colocar os tripulantes em blocos de trabalho consecutivos, de acordo com o horário de início mais cedo, sem infringir nas restrições colocadas. Isto permitiria que o algoritmo, com menos gerações e menos tempo de execução, obtivesse melhor resultados.

Para além disso e um pouco fora do âmbito de uma heurística, verificamos que guardar o melhor resultado até à geração presente permitiria que fosse mantido o melhor resultado de todas as gerações, independentemente de gerações que impactam negativamente os valores de avaliação.